買樓 SSD 一問

無知一問：

假設我買樓，如果有層樓業主買左2年半(要比10％SSD)，其實我可唔可以同佢簽張合約，租6個月，之後再按平d嘅合約價買樓?

e.g. 業主依家開價1,000萬，依家成交佢就要比100萬SSD，實得900萬。假如我壓價到930萬，但六個月先成交+租六個月(e.g. 6 x 2萬 = 12萬)，業主就會收到952萬。兩邊都有賺?

咁work唔work呢?

942萬＊

6個月後大跌 平過晒930萬 重會唔會買
合約要簽就係而家個日子 關咩租事
你租半年。問題係而家簽唔簽合約

SsD係臨時合約日期 。
你半年成交已經唔關事

咁可唔可以簽自訂租約先，最後寫完左租約會enter一份買賣合約?

雙方agree會6個月後簽份買賣合同，作為租約嘅條件之一

你估有冇法律較用
都係果句半年後大跌單位值800萬
你自己簽果張野 930萬你仲會唔會買

掉轉半年後大升1100萬
你自簽果張野 業主認唔認數

除非你而家落左訂比業主先啦
佢又肯簽名 你又夠膽比左訂先 咁都未必係冇機會

如果雙方同意下簽左唔係有法律效力架咩...?

如果冇比過任何錢銀上交易。半年後唔認數都得

比訂金agent, 到期交收囉

咁6個月後，我諗樓價都未必會出現超大波幅嘅，類似買6個月物業forward咁。咁問純粹係唔想益個19政府

咁搵間即買到好過啦 落訂都麻撚煩
如果你冇落訂 簽左張野
3個月後 有間野筍撚過本身果間你會點

你會唔會凶鳩個AA拎番簽過既文件 話要取消

純粹假設性問題分題分享下姐...咁樓價跌/升就一定架啦，冇話會點話架喎...就算Day 1買左佢3個月後都可以跌架喎

差六個月ssd完都賣即係等錢洗囉！佢唔急就唔會急賣啦，急要錢又點會等你六個月加兩個月買賣時間呢

問題係你果份野 未算係正式既買賣合約 大家都可以縮

講緊係半年後一定要 賣比你
同你半年後一定會買 既假設性問題

所以就諗如果短租，佢又可以多少少即時收入比d incentive佢，前提佢又放唔出，買家又嫌少貴...純粹9 up情況

6個月都唔等得就唔係係十幾萬租金解決到嘅事啦！賣樓解睇困呀！價錢啱你就買啦

咁點解佢唔租出去
半年後放一千萬
咪同仲租客解約
都係賠十幾萬

點解一定要賣比你
租比你綁住自己

都有道理嘅，所以買家可能最好嘅做法係大力劈價

睇得出業主財困梗係咁啦，帶定支票傾到898萬即簽合約啦

你同個業主今日簽一份 6 個月後成交嘅合約咪即係臨約囉

咁咪即係避唔到稅

你覺得你上連登取巧咁講完一論就可以走法律罅 ?

你可以同業主簽 6 個月租約

但 6 個月後仲買唔買 賣唔賣 幾多錢買賣就無人知

如果你要今日就簽好份有法律效力嘅約 for 6 個月後嘅交易

咁份約就即係臨約 要俾 SSD

唔係你叫份約做租約加協議就係

買期貨咩

Long call 囉

俾30萬樓主半年後用900萬行駛價買樓

如果得個個都唔駛俾ssd啦

咁姐係長成交囉，做乜野要搞咁複雜
成交日係第6個月，賣家唔洗罰、你又可以平D傾好價錢，即日簽臨約
14日內簽正約，寫明必買必賣

跟手做埋短租6個月，叫AA免佣
有幾難？？？

你講到買賣雙方咁撚老友咁，咁不如直接叫佢hold到過左ssd先賣比你囉

只能夠講，6個月變化好多，等你6個月咁業主不如搵過第二個買家好過啦

SSD係計簽臨約日子，唔係計成交日㗎

買過樓未啊

陣間真係聽左佢講就慘
上網google下都知啦

呢個世界咁多人傻錢多的業主;有意賣樓任你舞。

簽張期約?未到時間預簽會有問題一般AA唔會肯。利申問過今日完SSD

信連登仔投資邊有窮人! 買乜春樓。

我都覺得用期約得

但唔知有冇律師樓肯做

如果到期日唔買，業主可沒收premium

如果到期日唔賣，業主要賠返市價差額，可能又有爭拗要打官司

唔好天真
你講梗個樣野其實已經算係臨約,
一係拎去打Stamp, 唔打stamp就可以當廢紙, 無法律效用

平時發展商收購用個份"有條例臨時買賣合約"
都係先比stamp, 假如真係取消先問稅局拎返,
咁你話你個份 "期約"得唔得

有條件

交流吓啫，我都唔肯定

合約只係買個六個月後嘅行使權，同埋列明唔行使嘅後果，咁都算係臨約？

問下稅局咪知

意圖明顯到咁 你估稅局會唔會當無事 ?

自己睇返下面呢兩條條例,
你覺得你諗得到既野, 班律師會諗唔到?

Cap 219 Conveyancing and Property Ordinance Section 3
3.Land contracts to be in writing

Cap 117 Stamp Duty Ordinary Section 15
15.Non-admissibility, etc. of instruments not duly stamped

其實簡單D, 你夠大膽既,
咪漏空份文件日期咪得law,
不過份文件邊個keep ?

其實可以諗做我同你對賭

有層市值一千萬嘅樓，未係屬於你都得

我用50萬買6個月後1000萬買返呢層樓嘅權利

6個月後，層樓巿值貴過1000萬，你俾返差價我（當然你俾返果層樓我都受啦），升少過50萬就你賺啦

層樓巿值等於或少於1000萬，你就代晒50萬

最後係可以冇買賣層樓 （幾多係市價就搵公證行）

得

你攞 50 萬出嚟先

份約唔寫日期住 keep 喺我度

信我

嗰50萬當然要擺喺律師度，同樣你亦都要有抵押啦

雙方簽名，照寫日期冇問題㗎

又唔係臨時買賣合約，賭約咋嘛

賣家寧願比ssd都唔等即係佢好等呢舊錢
佢會比你拖佢

只要你個合約有必買必賣條款已經係買賣合約 話知你幾時成交
搵過間啦 稅局實追

啱 以後買樓唔簽買賣合約

叫個業主同我簽賭約賭包剪揼

從此唔洗俾稅 fatfat 鳥